#  Loops

## Answers to theoretical questions

1. _Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли._  

Цикли являються одним із ключових елементів у JavaScript, який допомагає з автоматизацією процесів.
За допомогою циклів можна виконувати ту ж саму частину коду, необхідну для досягнення бажаного результату кількість разів, поки умова її виконання залишатиметься логічно правильною.

2. _Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS._  

У переважній більшості випадків (майже завжди) використовував цикл for. До таких ситуацій зараховую всі випадки, коли потрібно викликати код конкретну кількість ітерацій. Наприклад, банально викликати consol.log('Hello') 5 разів:  

    for (let i = 0; i < 5; i++) {
        console.log('Hello');
    }
  
Цикл while можна використати для виконання коду, поки умова циклу буде правдивою в логічному контексті.  

    let i = 0;
    while(i < 5) {
        console.log('Hello');
        i++;
    }
  
В залежності від завдання цикл while можна розширити конструкцією do while. Використовуючи дану конструкцію код буде виконано один раз незалежно від умови циклу, а подальше його циклічне виконання буде залежати від правдивості заданої умови.  

    let i = 0;
    do {
        console.log('Hello');
        i++;
    } while (i < 5);
  
3. _Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?_  

Явне перетворення типів відбувається в моменті, коли ми програмно задаємо зміну типів даних.
Наприклад, приводимо рядок до буленового значення, задаючи Boolean('Hello').  
Неявне перетворення виконується самою програмою без додаткових маніпуляцій з кодом:  

    const greating = 'Hello';
    if (greating) {              // значення в умові приводиться до типу boolean
        console.log(greating);
    }